日本人妻推《老公死亡筆記》 留言超怨念 登Amazon親子書第一位

看過《死亡筆記》電影或漫畫都知道，名字一旦被寫在筆記上，那些人都難逃一死。日本有一本人妻限定的「死亡筆記」，廣告宣傳還強調「買了3天過後老公就死了。」結果出版不足一星期已登上日本Amazon網站「親子家庭書類」第一名，不知日本老公們得悉這個消息後心裡在想什麼？

婚姻是兩個完全不同的人走在一起，還需要長時間生活，即使有多包容和忍耐，或許終有爆發的一天。日本網站「老公死亡筆記」開放予一班人妻，她們寫下對丈夫的不滿，投稿抒發情緒，不料該網廣受主婦歡迎，至今會員人數已逾10000人，每日大約70至80萬瀏覽量。

「我人生最大的歡樂，就是在那個人的屍體面前大笑，與家人擊掌。」類似這條言詞惡毒、充滿怨念的訊息，經常在網站看到，有出版社決定將它們集結成書，書籍分5個部分，以丈夫的糟糕情況劃分，包括「無法原諒老公出軌」、「無法跟老公做愛」、「無法原諒老公的暴力」、「要對老公復仇」及「總之老公給我去死」。

單看廣告中節錄的內容，已深深感受到日本人妻的壓抑：「我不明白我的丈夫為何還在呼吸」、「明天是你生日，把它變成你的忌日吧。我會幫你舉辦盛大的喪禮，你就安心去吧」；更有人妻聲言從日常生活入手，以行動抒發不滿：「昨天用那個人的牙刷清理排水渠，用浴巾擦浴室。剛好掉下一隻蜘蛛屍體，就乾脆供奉在那傢伙的枕頭套裏了」。

好變態